## Вопрос 1
>Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

**Ответ:**
Конструкцию try...catch уместно использовать для обработки ошибок, которые могут возникнуть:
1) из-за неверного ввода пользователем данных;
2) из-за неверного ответа с сервера / получения неверных или неполных данных от бэкэнда;
3) из-за собственных промахов или промахов другого разработчика, например функция возвращает неверный/неожиданный результат.